
                      Para el mercado juvenil, cuya paciencia con el canto y la danza suele limitarse a videos breves sobre cómo entrar en formación con Beyoncé, se predice que un musical de la vieja escuela y largometraje será difícil de vender. Yo no estaría tan seguro Brillantemente escrita y dirigida por Damien Chazelle, de 31 años (el tipo que hizo Whiplash), La La Land no hace más que darle un vuelco al musical de la película para el siglo XXI. No hay una onza de grasa de Broadway en esta historia de amor que levante la voz y mueva los pies porque tiene que hacerlo, porque es la mejor y quizás la única forma de expresar su corazón. Te vas eufórico por la inventiva incesante de Chazelle, deslumbrado por las interpretaciones de Emma Stone y Ryan Gosling como amantes de las estrellas, recelosos de los finales felices, y encantados de que hayan descubierto cómo volver a hacer magia en las películas. Hay películas más trascendentales este año, películas orientadas a poner a prueba nuestra conciencia (Fences, Silence, The Nacimiento de una nación) o arremeter contra nuestros corazones (Manchester By the Sea, Moonlight, Loving). Pero lo que hace que La La Land sea un milagro tan candente es cómo la pasión por el cine y sus posibilidades se irradian desde cada fotograma.
        
            